中共是蘇聯的第二個兒子，和天命所歸的嫡子不一樣

中國害怕外國勢力，有近代和古遠根源。現代而言，中共是二奶，是蘇聯第二個兒子。蘇聯第一個兒子是改組後的國民黨。等於出身二奶家庭，和天命所歸的嫡子不一樣，皇朝次子，多陰沉隱忍而狠辣，因為他要爭取才有權力，而且每日都充滿焦慮，害怕被父皇拋棄。

蘇聯的陰影，在蘇聯解體之後只會繼續下去。懼怕外國勢力，同時又是靠它出身，中國的情緒病永遠不會斷尾。然而我一直重覆一個論點：中國並非純粹因為共產黨而變成這樣，中國本來就如此忌外。

「中國」即歷史的中心，自始至終就籠罩在外族顛覆的陰影，「中國」每一次都像希臘悲劇的王子伊底帕斯，雖然百般想逃避命運，最後還是神差鬼使應了命運預言。孟子提過，聖王舜是東夷人，周文王是西夷人。也就是說，「華夏」在上古即已不斷被外來人顛覆。

外國勢力自古以來都已存在

春秋戰國時，周、魯、齊、晉這些地方才是文明核心，但最後被吸收中亞軍事體制的「西戎」秦國滅掉；漢國成立之後，東胡人的分支慢慢遷入，開始顛覆中國，結果是東漢三國之後，晉國滅得了三國，滅不了不斷增強的五胡，最後整個華北、「華夏」故土，都被外族「五胡」霸佔。中國在那個時候，已經「滅國」。

外族攻佔了中國之後，就扮中國人，要拿周秦漢晉的歷史政治合法性。胡人改姓，例如姓獨孤改姓劉，先驅是匈奴很多劉姓首領。最後北方比較強大的國家，是鮮卑人建立的北魏。北方久不久就有種族大屠殺，也有排漢運動，基本已將東西漢以來的人口結構打亂。「南北朝」被隋唐取代之後，整個中國，就是一個被顛覆過後的中國，一個鮮卑化的中國。

隋唐就是外國勢力建立的國家。隋國楊堅是鮮卑貴族；唐開國者李淵，都是北周柱國體制產物。李淵打長安，還借了突厥兵，當年還不叫「新疆」，是徹頭徹尾借助外國勢力。

鮮卑化中國，即隋唐帝國，被安祿山這個來自今日烏茲別克的粟特人打爆。繼起的藩鎮政治，以河北三鎮為首，一直維持著安祿山體制，不斷吸收東北胡人兵源、文化和制度。

送李唐王朝最後一程的李克用，沙陀人，來自今日的新疆，是突厥人的一支；繼起的五代十國，契丹和沙陀人尤其大放異彩。契丹人之後建立了遼朝，沙陀人建立了後漢，之後武將謀反，政權最後才落在趙匡胤手上。

然而趙宋並非大帝國。中國正統在歐洲人眼中，於遼朝手上，契丹人的帝國。

之後蒙古人和女真人崛起，就更不用說，與其說是他們「漢化」，不如說是中國自身亦通古斯化。通古斯族最大一支，即滿洲人。

簡單來說，中國不斷「轉手」，被不同野蠻人的文化和兵馬洗掠，而大歷史流轉的動力，通常來自外國勢力。每一次內部暫時統一，中國人都以為是「歷史終結」，以為自己達到了人類最高的政治文化，但異族一進入，他們才發現天外有天。自己以文明人自居，不想接受可能自己才是野蠻人。

中國化的衰落宿命

二千年來不同異族在中國進進出出，終局都會走向「拒絕承認自己並不擁有最先進文明，拒絕改變和學習」的中原心理狀態。大清的黃金家族愛新覺羅，君主的思想比國家更快衰落。努爾哈赤、皇太極、多爾袞、康熙等人，還保留草原講究現實的力量主義，但到了雍正，已經開講《大義覺迷錄》，自己也陷進了儒家倫常的辯證中，他說服了一個有謀反思想的小官，卻只證明了自己的「中國化」，國家的封閉和衰落已經早見端倪。

中共早期支持民族自決、民主自由、國際主義，一得到政權，便控制不到，只能以自我屠殺渡日，最後還是要回到自己當初反對的蔣介石主義、回到中華民族主義。鄧小平也說過，若中國變成社會主義帝國，大家要打倒它；但中國必然是帝國主義並且無法擺脫衰落循環。如果歷史之上還有命運，中國的歷史命運，在此層面上，是尤如受到詛咒的。

而極端封閉和懼外思想，同時又驅動中國不斷向外擴張，唯有將「王化」推向全世界，干涉國外內政、培植代理人、建立中國為中心的「朝貢圈」，中國才會覺得安全。而這最終就引來美國判定中國是現代文明威脅，終於中國成了伊底帕斯，努力避免宿命降臨，但還是自己一手造成了悲劇命運。

文 : 盧斯達

香港人要拎返個主導權 不要被動式訴求 要主動式建國

（撐港台請入）停止干預香港電台、反對停播《頭條新聞》的公開聯署信

長文冇人推

佢真係要讀多d書，錯漏百出，就只係講滅唐唔係李克用，係朱全忠。同後唐唔係李克用，佢個時仲係叫晉王，之後佢個仔要滅梁先話自己係李唐親戚，重建唐朝

佢都冇話後唐係李克用

五毛搵到一個錯處就大攪特攪
仲有李克用都算有份攪死唐朝

重點係五代開國皇帝有三個係外族

樓主快走，好快會有民國膠會入嚟咬你，話你抹黑國民黨，冇讀書唔識三民主義係咩

楊堅同李唐係咪都當胡人都真係有待爭議
鮮卑王朝下嘅貴族都唔代表一定係胡人

一個制衡屎家軍嘅簡單方法

早期係
中後期，李克係唐朝宗室嘅守護者喎

係4個都係外族